歐盟發表香港報告：提醒歐洲公民及公司在港直接或簡接投資需面臨國安法風險

歐盟發表香港報告 指一國兩制和自治被侵蝕

歐盟發表年度香港報告，關注一國兩制和香港自治民主程度被侵蝕。歐盟外交與安全政策高級代表博雷利指，香港去年政治惡化程度令人擔憂，北京推行港區國安法鎮壓民主力量，扼殺多元化和異見聲音，侵蝕港人基本自由。他又指，北京有意識地破壞一國兩制原則，違反國際承諾和《基本法》，數十名民主派人士今年1月被捕，以及昨天通過的選舉改革，證明有關趨勢正在加劇。

報告指，香港的高度自治、民主原則及基本自由，過去一年進一步受嚴重侵蝕，令人質疑北京是否願意按一國兩制原則和《基本法》，履行對港人的承諾和國際義務。報告又指，中國當局加強對香港事務的監督，香港傳媒、學術界和民間自我審查的趨勢正在加速。

報告指，香港的高度自治、民主原則及基本自由，過去一年進一步受嚴重侵蝕，令人質疑北京是否願意按一國兩制原則和《基本法》，履行對港人的承諾和國際義務。報告又指，中國當局加強對香港事務的監督，香港傳媒、學術界和民間自我審查的趨勢正在加速。

報告亦擔心港區國安法的域外影響，及對歐洲公民、公司和利益的潛在直接後果，指香港有約1560家歐洲公司和1630億歐元的歐洲投資，去年雙邊貿易額超過274億歐元，又指有60％以上進出中國的外國直接投資，是通過香港進行，指港區國安法和香港局勢惡化，已對商業環境產生負面影響。

原文網址：

提醒有撚用咩
捉番幾件支共官家人做人質好過啦
歐美有潔癖咪請香港人做

香港幻術師：好嬲好嬲

正在加速

可以再快d

歐盟：提左你哋喇！條路自己揀，仆街唔好喊

班商家佬如果價錢啱 自己老豆都可以賣去做雞
一係見過鬼先怕黑 如果唔係依然會踩住鋼線賺人民幣
中共睇人性睇得好透的 佢知呢d報告對佢影響不大

叫佢幻覺波

快啲出信屌

pushh

推

政府:歐盟對香港有誤解

sad but true